\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Introduction}



\begin{document}

\chapter{Saut à ski}
\vspace{-0.5cm}
Un skieur participant à une compétition de saut à ski est représenté sur le graphique suivant :
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale=0.70]
\node at (3,12.5) {\includegraphics[scale=0.1]{skieurs.png}};

\tkzInit[xmin=-4,xmax=20,ymin=-1,ymax=15]
\tkzGrid[color=gray!30]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue, domain=0:16, samples=100]{-0.1*\x*\x + \x +10}
\tkzFct[color=orange, domain=-1:0]{-0.1*\x*\x + \x +10}
\tkzFct[color=red, domain=-3:20]{-0.42*\x+8.34}

\end{tikzpicture}
\end{center}

La fonction $f$ représentée en bleu a la forme d'une parabole et représente la trajectoire (hauteur) en fonction de la distance ($x$) en mètres. La fonction rouge (droite) représente la piste.\\
Le morceau de fonction en orange (entre -1 et 0) représente le tremplin.
\vspace{-0.5cm}
\problematique{Comment déterminer graphiquement l'intervalle sur lequel le skieur est en l'air ?}
\vspace{-0.5cm}
\cadrepp{Votre travail}{Proposer une méthode pour répondre à la problématique et ensuite y répondre.}

\newpage

\begin{center}
Éléments de correction
\end{center}

La méthode consiste à traiter la courbe bleue et dans le détail : 
\begin{itemize}
\item A gauche : résoudre $f(x)>t(x)$ avec $t(x)$ la fonction orange (le tremplin)
\item A droite : résoudre $f(x)<p(x)$ avec $p(x)$ la fonction rouge (la piste)
\end{itemize}

Résoudre ces deux inéquations (ou équations) donnera les bornes de l'intervalle. Graphiquement on place les deux points d'intersection entre les courbes oranges et bleues puis bleue et rouge. 

On trouve graphiquement que la réponse à la problématique est sur l'intervalle $[0;15.2]$ 


\end{document}